# Changwoo Ryu <cwryu@debian.org>, 2004, 2005
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: base-config\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2005-09-10 19:59+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2005-02-13 17:09+0900\n"
"Last-Translator: Changwoo Ryu <cwryu@debian.org>\n"
"Language-Team: Korean <cwryu@debian.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. Type: title
#. Description
#: ../templates:3
#, fuzzy
msgid "Ubuntu base system configuration"
msgstr "데비안 베이스 시스템 설정"

#. Type: select
#. Description
#: ../templates:8
msgid "Choose the next step in the install process:"
msgstr "설치 과정 중에서 다음 단계를 선택하십시오:"

#. Type: select
#. Description
#: ../templates:8
msgid "This is the base system configuration menu."
msgstr "베이스 시스템 설정 메뉴입니다."

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:13
#, fuzzy
msgid "Welcome to your new Ubuntu system!"
msgstr "새 데비안 시스템입니다!"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:13
#, fuzzy
msgid ""
"This program will now walk you through the process of setting up your newly "
"installed system. It will start with the basics -- time zone selection, "
"setting a root password and adding a user, and then progress to installing "
"additional software to tune this new Ubuntu system to your needs."
msgstr ""
"이 프로그램은 새로 설치한 시스템에 필요한 설정 과정들을 수행합니다. 기본적인 "
"것부터 시작해서 -- 시간대 선택, 루트(root) 사용자의 암호 설정 및 사용자 추"
"가, 새 데비안 시스템에 필요한 소프트웨어를 추가로 설치하는 과정까지 진행합니"
"다."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../templates:23
msgid "Use a PPP connection to install the system?"
msgstr "PPP 연결을 사용해 시스템을 설치하시겠습니까?"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../templates:23
msgid ""
"This system does not seem to be currently connected to the internet. Even if "
"you plan to install from CD, it is wise to download at least security "
"updates from the internet."
msgstr ""
"현재 이 시스템은 인터넷에 연결되어 있지 않습니다. CD에서 설치한다고 해도 최소"
"한 인터넷에서 보안 업데이트를 내려받는 것이 좋습니다."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../templates:23
msgid ""
"If you have an account on an Internet Services Provider (ISP), and you want "
"to use it during the install, you may configure the PPP service now, and "
"open a PPP connection to your ISP."
msgstr ""
"인터넷 서비스 제공자(ISP)에서 제공하는 PPP 계정을 가지고 있고 그것을 사용하"
"여 인터넷으로 꾸러미들을 설치하고 싶다면, 지금 PPP 서비스 설정을 해야합니다. "
"그 다음에 서비스 제공자에게 PPP 연결을 엽니다."

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:69
msgid "There was a problem installing the selected software"
msgstr "선택한 소프트웨어를 설치하는 데 문제가 발생했습니다"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:69
msgid ""
"One or more packages failed to install. This may be due to bugs in the "
"packages, or you may be out of disk space or experiencing some other problem."
msgstr ""
"하나 이상의 꾸러미 설치에 실패하였습니다. 꾸러미의  버그때문일 수도 있고, 디"
"스크의 남은 공간이 부족해서일 수도 있고, 또 다른 문제일 수도 있습니다."

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:69
msgid ""
"Simply trying to install those packages (or a slightly different set of "
"packages) again may work around the problem, or at least move the "
"installation process along a little further. If you want, you can go back to "
"the package selection step, and try again."
msgstr ""
"이 꾸러미들을 (혹은 약간 다른 꾸러미들을) 다시 설치하면 문제가 해결될 수도 있"
"습니다. 최소한 설치 작업을 조금 더 진행시킬 수 있습니다. 원한다면 꾸러미 설"
"치 단계로 다시 돌아가서 다시 시도할 수 있습니다."

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:69
msgid ""
"If you decide not to try again, bear in mind that some packages on your "
"system will be in a broken state until you manually resolve the problem."
msgstr ""
"다시 시도하지 않는다면, 시스템의 일부 꾸러미들을 수동으로 해결하기 전까지는 "
"망가진 상태로 남아 있게 된다는 걸 기억해 두십시오."

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:84
#, fuzzy
msgid "Thank you for choosing Ubuntu!"
msgstr "데비안을 선택해 주셔서 고맙습니다!"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:84
#, fuzzy
msgid "Setup of your Ubuntu system is complete. You may now login."
msgstr ""
"데비안 시스템의 설정이 끝났습니다. 이제 login: 프롬프트가 나오면 로그인할 수 "
"있습니다."

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:84
msgid ""
"If you want to revisit this setup process at a later date, just run the base-"
"config program."
msgstr ""
"나중에 이 과정을 다시 하고 싶다면, 언제든지 base-config 프로그램을 실행하면 "
"됩니다."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:93
msgid "System hostname:"
msgstr "시스템 호스트 이름:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:93
msgid "Please enter your system hostname."
msgstr "시스템의 호스트 이름을 입력하십시오."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:93
msgid ""
"The hostname is a name that identifies your system to the network. If you "
"don't know what your hostname should be, consult your network administrator. "
"If you are setting up your own home network, you can make something up here."
msgstr ""
"호스트 이름은 네트워크에서 이 시스템을 구별하는 이름입니다. 호스트 이름을 뭘"
"로 해야 할 지 모르겠다면, 네트워크 관리자에게 문의하십시오. 홈 네트워크를 구"
"성한다면 이름을 직접 만들 수 있습니다."

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:103
msgid "Invalid hostname \"${HOSTNAME}\""
msgstr "호스트 이름이 잘못되었습니다: \"${HOSTNAME}\""

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:103
msgid ""
"A valid hostname may contain period-separated parts containing only "
"alphanumeric characters and the minus sign, be between 2 and 63 characters "
"long, and each part cannot begin or end with a minus sign."
msgstr ""
"올바른 호스트 이름은 점으로 각 부분들을 구분하고, 그 부분에는 알파벳, 숫자와 "
"마이너스 기호만 들어 있고, 길이가 2글자에서 63글자 사이여야 하고, 각 부분은 "
"마이너스 기호로 시작해서는 안 됩니다."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../templates:111
msgid "Do you want to start the graphical display manager?"
msgstr "그래픽 디스플레이 관리자를 시작하시겠습니까?"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../templates:111
msgid ""
"The graphical display manager makes it possible to log in using a graphical "
"environment."
msgstr ""
"그래픽 디스플레이 관리자를 사용하면 그래픽 환경에서 로그인할 수 있습니다."

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:117
msgid "Load preseed file"
msgstr "기본 설정 파일 읽어들이기"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:121
msgid "Display introductory message"
msgstr "디스플레이 맨 처음 메세지"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:125
msgid "Configure the keyboard"
msgstr "키보드 설정"

#. Type: text
#. Description
#. Type: title
#. Description
#: ../templates:129 ../tzsetup-udeb.templates:3
msgid "Configure timezone"
msgstr "시간대 설정"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:133
msgid "Set up users and passwords"
msgstr "사용자 및 열쇠글 설정"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:137
msgid "Set the hostname"
msgstr "호스트 이름 설정"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:141
msgid "Configure and enable ppp"
msgstr "PPP 설정 및 사용 시작"

#. Type: text
#. Description
#. This MUST NOT contain a comma. The same goes for other descriptions
#. in base-config/menu/*. These form a debconf choices list.
#. Type: title
#. Description
#: ../templates:147 ../apt-setup-udeb.templates:3
msgid "Configure apt"
msgstr "APT 설정"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:151
msgid "Select and install packages"
msgstr "꾸러미 선택 및 설치"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:155
msgid "Configure the Mail Transfer Agent"
msgstr "메일 전송 프로그램 (MTA) 설정"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:159
msgid "Finish configuring the base system"
msgstr "베이스 시스템 설정 마치기"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:163
msgid "Exit the base system configuration"
msgstr "데비안 베이스 시스템 설정 끝내기"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:167
msgid "Execute a shell"
msgstr "쉘 실행"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:171
#, fuzzy
msgid "Installing packages"
msgstr "꾸러미 선택 및 설치"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:175
msgid "Preparing for installation..."
msgstr ""

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:184
msgid "Registering documentation, please wait..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../apt-setup-udeb.templates:7
msgid "Preparing to configure apt..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../apt-setup-udeb.templates:11
#, fuzzy
msgid "Copying mirror configuration..."
msgstr "시간대 설정"

#. Type: title
#. Description
#: ../apt-setup-udeb.templates:15 ../../apt-setup.templates:202
msgid "Checking for CD-ROM..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:3
msgid "Time zone configuration"
msgstr "시간대 설정"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:8
msgid "Is the hardware clock set to GMT?"
msgstr "하드웨어 시계를 GMT로 맞추시겠습니까?"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:8
msgid ""
"Unix system clocks are generally set to GMT (\"Greenwich Mean Time\", also "
"known as \"Universal Coordinated Time\", or UTC). The operating system knows "
"your time zone and converts system time into the local time. You can specify "
"whether the hardware clock is set to either GMT (recommended for a Linux-"
"only system) or local time (which may be more convenient for a system that "
"also runs other operating systems or an off-the-shelf PC)."
msgstr ""
"유닉스 시스템의 시계는 보통 GMT로 설정됩니다 (GMT는 그리니치 표준시"
"(Greenwich Mean Time)로, 협정 세계 표준시(Universal Coordinated Time) 즉 UTC"
"라고도 합니다). 운영체제는 시간대가 무엇인지 알고 있고 시스템 시간을 그 시간"
"대의 시간으로 변환합니다. 하드웨어 시계를 GMT로 맞출 수도 있고 (리눅스만 쓰"
"는 시스템인 경우 추천), 아니면 그 지역의 시간으로 맞출 수도 있습니다 (다른 운"
"영체제도 실행시키는 시스템이나 일반적으로 판매하는 PC의 경우에 편리)."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:8
msgid "The hardware clock says the time is now ${hwtime}."
msgstr "하드웨어 시계에 따르면 현재 시각은 ${hwtime}입니다."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:21
msgid "Do you want to change your current time zone?"
msgstr "현재 시간대를 바꾸시겠습니까?"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:21
msgid "Your current time zone is set to ${timezone}."
msgstr "현재 시간대는 ${timezone}입니다."

#. Type: select
#. Choices
#: ../../tzsetup.templates:27
msgid ""
"Eastern, Central, Mountain, Pacific, Alaska, Hawaii, Aleutian, Arizona, East-"
"Indiana, Indiana-Starke, Michigan, Samoa, other"
msgstr ""
"동부, 중부, 산악 지역, 태평양, 알래스카, 하와이, 알류샨, 아리조나, 동부 인디"
"아나, 인디아나 스타케, 미시간, 사모아, 기타"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:28
msgid "The following are common time zones in the United States of America."
msgstr "다음은 미국의 시간대입니다."

#. Type: select
#. Choices
#: ../../tzsetup.templates:37
msgid ""
"Newfoundland, Atlantic, Eastern, Central, East-Saskatchewan, Saskatchewan, "
"Mountain, Pacific, Yukon, other"
msgstr ""
"뉴펀드랜드, 대서양, 동부, 중부, 동 사스카치완, 사스카치완, 산악 지역, 태평"
"양, 유콘, 기타"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:38
msgid "The following are common time zones in Canada."
msgstr "다음은 캐나다의 시간대입니다."

#. Type: select
#. Choices
#: ../../tzsetup.templates:47
msgid "East, West, Acre, DeNoronha, other"
msgstr "동부, 서부, 평원, 데노론하, 기타"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:48
msgid "The following are common time zones in Brazil."
msgstr "다음은 브라질의 시간대입니다."

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:48
msgid ""
"If you are in a different time zone, choose \"other\" to select from all "
"available time zones."
msgstr "다른 시간대를 사용하는 경우, 시간대 목록에서 \"기타\"를 선택하십시오."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:57
msgid "Are you in the ${zone} time zone?"
msgstr "${zone} 시간대입니까?"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:57
msgid "Based on your country, your time zone is probably ${zone}."
msgstr "선택하신 국가에 따르면, 시간대는 ${zone}일 것입니다."

#. Type: select
#. Choices
#: ../../tzsetup.templates:62
msgid "${choices}, other"
msgstr "${choices}, 기타"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:63
msgid "Select your time zone:"
msgstr "시간대를 선택하십시오:"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:63
msgid ""
"Based on your country, you are probably in one of these time zones. If you "
"are not, choose \"other\" to select from all available time zones."
msgstr ""
"선택하신 국가에 따르면, 다음 시간대중의 하나를 사용할 것입니다. 다른 시간대"
"를 사용하는 경우, 시간대 목록에서 \"기타\"를 선택하십시오."

#. Type: select
#. Choices
#: ../../tzsetup.templates:69
msgid ""
"Africa, America, US, Canada, Asia, Atlantic Ocean, Australia, Europe, Indian "
"Ocean, Pacific Ocean, System V style time zones, None of the above"
msgstr ""
"아프리카, 아메리카, 미국, 캐나다, 아시아, 대서양, 오스트레일리아, 유럽, 인도"
"양, 태평양, System V 스타일 시간대, 위에 없음"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:70
msgid "Area for your time zone:"
msgstr "시간대 지역:"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:70
msgid "Pick the geographic area in which the time zone you desire is located."
msgstr "사용하려는 시간대에 해당되는 지리적인 지역을 고르십시오."

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:76
msgid "Select a city or time zone:"
msgstr "도시나 시간대를 선택하십시오."

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:76
msgid ""
"Cities represent the time zone in which they are located, so you may choose "
"any city in the desired time zone."
msgstr ""
"도시 이름은 그 도시의 시간대를 나타내므로, 사용하려는 시간대에 있는 아무 도시"
"나 선택하면 됩니다."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:82
msgid "Is this information correct?"
msgstr "이 정보가 맞습니까?"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:82
msgid "Here is your selected time zone information."
msgstr "다음은 지금 선택하신 시간대 정보입니다."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:82
msgid ""
" Local time is now:          ${tzdate}\n"
" Universal Time is now:      ${utdate}\n"
" Time zone is set to:        ${timezone}"
msgstr ""
" 현재 지역 시각:             ${tzdate}\n"
" 현재 표준 시각:             ${utdate}\n"
" 시간대 설정:                ${timezone}"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:82
msgid "If something looks wrong, you can go through the setup process again."
msgstr "잘못된 것처럼 보인다면, 설정 과정을 처음부터 다시 할 수도 있습니다."

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:3
msgid "Apt configuration"
msgstr "APT 설정"

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:15
msgid "HTTP proxy information (blank for none):"
msgstr "HTTP 프록시 정보를 입력하십시오 (없으면 빈 칸으로):"

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:15
msgid ""
"If you need to use a HTTP proxy to access the outside world, please enter "
"the proxy information here. Otherwise, leave this blank."
msgstr ""
"바깥 세상에 접근할 때 HTTP 프록시가 필요하다면, 프록시 정보를 여기에 입력하십"
"시오. 그렇지 않으면, 빈 칸으로 남겨두십시오."

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:15
msgid ""
"The proxy information should be the standard form of \"http://[[user][:pass]"
"@]host[:port]\""
msgstr ""
"프록시 정보는, 다음의 표준 형식이어야 합니다: \"http://[[사용자][:비밀번호]@]"
"호스트[:포트]\""

#. Type: select
#. Choices
#: ../../apt-setup.templates:24
msgid "cdrom, http, ftp, filesystem, edit sources list by hand"
msgstr "cdrom, http, ftp, 파일시스템, 소스 목록을 직접 편집"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:26
msgid "Archive access method for apt:"
msgstr "APT가 아카이브 접근할 방법:"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:26
#, fuzzy
msgid ""
"Please choose the method apt (the Ubuntu package management tool) should use "
"to access the Ubuntu archive."
msgstr ""
"APT(데비안 꾸러미 관리 프로그램)가 데비안 아카이브에 접근할 때 사용할 방법을 "
"선택하십시오:"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:26
#, fuzzy
msgid ""
"For example if you have an Ubuntu cd, select \"cdrom\", while if you plan to "
"install via an Ubuntu mirror, choose \"ftp\" or \"http\"."
msgstr ""
"예를 들어 데비안 CD를 가지고 있다면, \"cdrom\"을 선택하고, 데비안 미러를 통"
"해 설치할 계획이라면, \"ftp\" 또는 \"http\"를 선택하십시오."

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:26
msgid "${note}"
msgstr "${note}"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:40
msgid "Mirror country:"
msgstr "미러 국가:"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:40
msgid ""
"Select the country the mirror should be in. You should use a mirror in your "
"country or region if you do not know which mirror has the best Internet "
"connection to you."
msgstr ""
"미러가 있는 국가를 선택하십시오. 어느 미러가 인터넷 연결이 좋은지 모른다면, "
"현재 국가에 있는 미러를 사용하십시오."

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:49
#, fuzzy
msgid "Choose the Ubuntu mirror to use:"
msgstr "사용할 데비안 미러를 선택하세요:"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:49
#, fuzzy
msgid ""
"Select the Ubuntu mirror apt should use. You should select a mirror that is "
"close to you on the net."
msgstr ""
"Apt가 사용해야 할 Ubuntu 미러를 선택하세요. 네트워크 상으로 가까운 미러를 선"
"택해야 합니다."

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:55
msgid "Mirror hostname:"
msgstr "미러 호스트 이름:"

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:55
#, fuzzy
msgid "Enter the hostname of the mirror from which Ubuntu will be downloaded."
msgstr "데비안을 내려받을 미러의 호스트 이름을 입력하십시오."

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:61
msgid "Mirror directory:"
msgstr "미러 디렉토리:"

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:61
#, fuzzy
msgid "Enter the directory in which the Ubuntu mirror is located."
msgstr "데비안 미러가 들어 있는 디렉토리를 입력하십시오."

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:66
msgid "The directory you entered does not exist."
msgstr "입력한 디렉토리가 존재하지 않습니다."

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:71
msgid "Mirror not found"
msgstr "미러가 없습니다"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:71
#, fuzzy
msgid ""
"The directory you entered does not contain a subdirectory named \"dists\", "
"so it doesn't seem to be an Ubuntu mirror."
msgstr ""
"입력한 디렉토리에 \"dists\" 서브디렉토리가 없습니다, 데비안 미러가 아닌 것 같"
"습니다."

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:77
msgid "CD-ROM missing"
msgstr ""

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:77
msgid "Please insert a suitable CD."
msgstr ""

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:85
msgid "CD-ROM device file:"
msgstr "CD ROM 장치 파일:"

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:85
msgid ""
"This program was unable to auto-detect a CD-ROM drive, or there is no usable "
"CD in the drive."
msgstr ""
"이 프로그램이 CD-ROM 장치를 자동으로 찾지 못했거나, 드라이브 안에 사용할 수 "
"있는 CD가 없습니다."

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:85
#, fuzzy
msgid ""
"Enter the device file to use to access your CD-ROM, and place an Ubuntu CD "
"in the drive."
msgstr ""
"CD-ROM에 접근할 때 쓸 장치 파일을 입력하고, 데비안 CD를 드라이브 안에 넣으십"
"시오."

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:94
#, fuzzy
msgid "Non-Ubuntu CD-ROM detected"
msgstr "데비안 CD-ROM이 아닙니다"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:94
#, fuzzy
msgid "The CD-ROM drive contains a non-Ubuntu CD."
msgstr "CD-ROM 드라이브에 데비안 CD가 아닌 CD가 들어 있습니다."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:100
msgid "Scan another CD?"
msgstr "다른 CD를 읽으시겠습니까?"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:100
#, fuzzy
msgid ""
"If you have another Ubuntu CD (for example, the second in a two CD set), you "
"should insert and scan it now."
msgstr ""
"다른 데비안 CD가 있다면 (예를 들어, 두 장짜리 CD 세트중 두번째 장), 지금 넣"
"고 읽어야 합니다."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:107
msgid "Use restricted software?"
msgstr "Restricted 소프트웨어를 사용할까요?"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:107
msgid ""
"Some restricted software has been made to work with Ubuntu. Though this "
"software is not at all a part of Ubuntu, standard Ubuntu tools can be used "
"to install it. This software has varying licenses which may prevent you from "
"using, modifying, or sharing it."
msgstr ""
"restricted 소프트웨어중에 데비안에서 사용할 수 있게 만들어진 소프트웨어가 있"
"습니다. 이 소프트웨어는 데비안의 일부분이 아니지만, 표준 데비안 도구를 이용"
"해 이 소프트웨어를 설치할 수 있습니다. 이 소프트웨어의 라이센스는 사용, 수정 "
"및 공유를 금지하고 있습니다."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:107
msgid "Please choose whether you want to have it available anyway."
msgstr "그래도 이 소프트웨어를 사용할 수 있도록 만들지 여부를 선택하십시오."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:118
msgid "Use contrib software?"
msgstr "Contrib 소프트웨어를 사용할까요?"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:118
#, fuzzy
msgid ""
"Some additional software has been made to work with Ubuntu. Though this "
"software is free, it depends on non-free software for its operation. This "
"software is not a part of Ubuntu, but standard Ubuntu tools can be used to "
"install it."
msgstr ""
"일부 추가 소프트웨어를 데비안에서 사용할 수 있습니다. 이 소프트웨어의 라이센"
"스는 자유롭지만, 동작하려면 non-free 소프트웨어에 의존합니다. 이 소프트웨어"
"는 데비안의 일부분이 아니지만, 표준 데비안 도구를 사용해 이 소프트웨어를 설치"
"할 수 있습니다."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:129
#, fuzzy
msgid "Use universe software?"
msgstr "non-free 소프트웨어를 사용하시겠습니까?"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:129
#, fuzzy
msgid ""
"Some additional software has been made to work with Ubuntu. This software is "
"free and, though it is not a part of Ubuntu, standard Ubuntu tools can be "
"used to install it."
msgstr ""
"일부 추가 소프트웨어를 데비안에서 사용할 수 있습니다. 이 소프트웨어의 라이센"
"스는 자유롭지만, 동작하려면 non-free 소프트웨어에 의존합니다. 이 소프트웨어"
"는 데비안의 일부분이 아니지만, 표준 데비안 도구를 사용해 이 소프트웨어를 설치"
"할 수 있습니다."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:139
#, fuzzy
msgid "Use backported software?"
msgstr "Contrib 소프트웨어를 사용할까요?"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:139
msgid ""
"Some software has been backported from the Ubuntu development tree to work "
"with this release of Ubuntu. Although this software has not gone through "
"such complete testing as that contained in the release, it includes newer "
"versions of some applications which may provide useful features."
msgstr ""

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:139
msgid ""
"Please choose whether you want this software to be made available to you."
msgstr "이 소프트웨어를 사용할 수 있도록 만들지 여부를 선택하십시오."

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:149
#, fuzzy
msgid "Failed to access the Ubuntu archive"
msgstr "데비안 저장소에 접근 실패"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:149
#, fuzzy
msgid ""
"While trying to access the Ubuntu archive using the information you "
"provided, the Ubuntu package management tool, apt, returned the following "
"error. The questions will be asked again."
msgstr ""
"입력하신 정보를 이용해 데비안 아카이브에 접근하려고 시도했지만, 데비안 패키"
"지 관리 프로그램 APT에서 다음 오류를 리턴했습니다. 질문들을 다시 물어보겠습니"
"다."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:158
msgid "Add another apt source?"
msgstr "다른 APT 소스를 추가하시겠습니까?"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:158
msgid ""
"${MESSAGE}. However, you may want to add another source to apt, so it can "
"download packages from more than one location."
msgstr ""
"${MESSAGE}. 하지만 APT에 다른 소스를 추가할 수 있습니다. 그러면 여러 개의 위"
"치에서 꾸러미를 내려받을 수 있습니다."

#. Type: select
#. Choices
#: ../../apt-setup.templates:164
msgid "edit, revert to backup"
msgstr "편집, 백업으로 되돌림"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:165
msgid "What do you want to do?"
msgstr "어떻게 할까요?"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:165
msgid ""
"The entries you added in sources.list (the file defining package sources for "
"apt) seem to be incorrect. Here is the error message from apt:"
msgstr ""
"sources.list(APT의 꾸러미 소스를 지정하는 파일)에 추가한 항목이 올바르지 않습"
"니다. 다음은 APT의 오류 메세지입니다:"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:165
msgid ""
"A backup of the sources.list was made before you edited it. You may either "
"revert to that backup or edit the existing file and fix it."
msgstr ""
"sources.list 파일을 편집하기 전의 백업을 만들어 놓았습니다. 그 백업으로 되돌"
"릴 수도 있고, 현재 파일을 편집해서 바로잡을 수도 있습니다."

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:177
msgid "Download software from the Internet?"
msgstr ""

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:177
#, fuzzy
msgid ""
"Ubuntu provides additional software and timely security updates via the "
"Internet. These updates may be tracked each time you upgrade your system. If "
"you have a connection to the Internet, this is generally a good idea."
msgstr ""
"데비안은 그때그때 적절한 보안 업데이트를 http://security.ubuntu.com/ 웹사이트"
"를 통해서 제공합니다. 업그레이드할 때마다 이 업데이트를 하게 하시겠습니까?  "
"보통 인터넷에 접근할 수 있다면, 업데이트하는 게 좋습니다."

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:184
#, fuzzy
msgid "Cannot access network updates"
msgstr "보안 업데이트에 접근할 수 없습니다."

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:184
#, fuzzy
msgid ""
"The software archive at ${site} couldn't be accessed, so those updates will "
"not be made available to you at this time. You may want to investigate this "
"later."
msgstr ""
"security.ubuntu.com의 보안 업데이트에 접근할 수 없습니다. 지금은 이 업데이트"
"를 사용할 수 없을 것입니다. 나중에 이 문제를 해결할 수 있습니다."

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:184
#, fuzzy
msgid ""
"Commented out entries for ${site} have been added to the bottom of the /etc/"
"apt/sources.list file."
msgstr ""
"/etc/apt/sources.list 파일의 맨 아래부분에 주석 처리된 security.ubuntu.com 항"
"목들을 추가했습니다."

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:184
msgid "The error message returned by apt:"
msgstr "apt가 리턴한 오류 메세지:"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:184
msgid "${apt_error}"
msgstr "${apt_error}"

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:198
#, fuzzy
msgid "Configuring apt..."
msgstr "APT 설정"

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:206
msgid "Setting up primary installation repository..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:210
msgid "Testing primary installation repository..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:214
msgid "Setting up network repository..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:218
msgid "Testing network repository..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:222
#, fuzzy
msgid "Setting up security update repository..."
msgstr "security.debian.org로부터 보안 업데이트를 하시겠습니까?"

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:226
#, fuzzy
msgid "Testing security update repository..."
msgstr "security.debian.org로부터 보안 업데이트를 하시겠습니까?"

#, fuzzy
#~ msgid "Installing popularity-contest"
#~ msgstr "꾸러미 선택 및 설치"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Simply trying to install those packages (or a slightly different set of "
#~ "packages) again may work around the problem, or at least move the "
#~ "installation process along a little further. You will now enter aptitude, "
#~ "a package management frontend, which will give you the opportunity to do "
#~ "this."
#~ msgstr ""
#~ "이 꾸러미들을 (혹은 약간 다른 꾸러미들을) 다시 설치하면 문제가 해결될 수"
#~ "도 있습니다. 최소한 설치 작업을 조금 더 진행시킬 수 있습니다. 원한다면 꾸"
#~ "러미 설치 단계로 다시 돌아가서 다시 시도할 수 있습니다."

#~ msgid "Debian base system configuration"
#~ msgstr "데비안 베이스 시스템 설정"

#~ msgid "Welcome to your new Debian system!"
#~ msgstr "새 데비안 시스템입니다!"

#~ msgid "Thank you for choosing Debian!"
#~ msgstr "데비안을 선택해 주셔서 고맙습니다!"

#~ msgid ""
#~ "Setup of your Debian system is complete. You may now login at the login: "
#~ "prompt."
#~ msgstr ""
#~ "데비안 시스템의 설정이 끝났습니다. 이제 login: 프롬프트가 나오면 로그인할 "
#~ "수 있습니다."

#~ msgid "stable, unstable, testing"
#~ msgstr "안정, 불안정, 테스팅"

#~ msgid "Debian distribution to use:"
#~ msgstr "사용할 데비안 배포판:"

#~ msgid ""
#~ "Debian comes in several flavors. Stable is well-tested and rarely "
#~ "changes. Unstable is untested and frequently changing. Testing is a "
#~ "middle ground, that receives many of the new versions from unstable if "
#~ "they are not too buggy."
#~ msgstr ""
#~ "데비안은 여러가지 버전으로 나옵니다. 안정 버전은 충분히 테스트되었고 거의 "
#~ "바뀌지 않습니다. 불안정 버전은 테스트되지 않았고 계속해서 바뀝니다. 테스팅"
#~ "은 그 중간으로, 불안정 버전에서 너무 많은 버그가 없으면 테스팅으로 넘어옵"
#~ "니다."

#~ msgid "Please choose which version of Debian you wish to install."
#~ msgstr "어떤 버전의 데비안을 설치할 지 선택하십시오."

#~ msgid ""
#~ "Please choose the method apt (the Debian package management tool) should "
#~ "use to access the Debian archive."
#~ msgstr ""
#~ "APT(데비안 꾸러미 관리 프로그램)가 데비안 아카이브에 접근할 때 사용할 방법"
#~ "을 선택하십시오:"

#~ msgid ""
#~ "For example if you have a Debian cd, select \"cdrom\", while if you plan "
#~ "to install via a Debian mirror, choose \"ftp\" or \"http\"."
#~ msgstr ""
#~ "예를 들어 데비안 CD를 가지고 있다면, \"cdrom\"을 선택하고, 데비안 미러를 "
#~ "통해 설치할 계획이라면, \"ftp\" 또는 \"http\"를 선택하십시오."

#~ msgid "Choose the Debian mirror to use:"
#~ msgstr "사용할 데비안 미러를 선택하세요:"

#~ msgid ""
#~ "Select the Debian mirror apt should use. You should select a mirror that "
#~ "is close to you on the net."
#~ msgstr ""
#~ "Apt가 사용해야 할 Debin 미러를 선택하세요. 네트워크 상으로 가까운 미러를 "
#~ "선택해야 합니다."

#~ msgid ""
#~ "Enter the hostname of the mirror from which Debian will be downloaded."
#~ msgstr "데비안을 내려받을 미러의 호스트 이름을 입력하십시오."

#~ msgid "Enter the directory in which the Debian mirror is located."
#~ msgstr "데비안 미러가 들어 있는 디렉토리를 입력하십시오."

#~ msgid ""
#~ "The directory you entered does not contain a subdirectory named \"dists"
#~ "\", so it doesn't seem to be a Debian mirror."
#~ msgstr ""
#~ "입력한 디렉토리에 \"dists\" 서브디렉토리가 없습니다, 데비안 미러가 아닌 "
#~ "것 같습니다."

#~ msgid ""
#~ "Enter the device file to use to access your CD-ROM, and place a Debian CD "
#~ "in the drive."
#~ msgstr ""
#~ "CD-ROM에 접근할 때 쓸 장치 파일을 입력하고, 데비안 CD를 드라이브 안에 넣으"
#~ "십시오."

#~ msgid "Non-Debian CD-ROM detected"
#~ msgstr "데비안 CD-ROM이 아닙니다"

#~ msgid "The CD-ROM drive contains a non-Debian CD."
#~ msgstr "CD-ROM 드라이브에 데비안 CD가 아닌 CD가 들어 있습니다."

#~ msgid ""
#~ "If you have another Debian CD (for example, the second in a two CD set), "
#~ "you should insert and scan it now."
#~ msgstr ""
#~ "다른 데비안 CD가 있다면 (예를 들어, 두 장짜리 CD 세트중 두번째 장), 지금 "
#~ "넣고 읽어야 합니다."

#~ msgid "Use non-free software?"
#~ msgstr "non-free 소프트웨어를 사용하시겠습니까?"

#~ msgid ""
#~ "Some non-free software has been made to work with Debian. Though this "
#~ "software is not at all a part of Debian, standard Debian tools can be "
#~ "used to install it. This software has varying licenses which may prevent "
#~ "you from using, modifying, or sharing it."
#~ msgstr ""
#~ "non-free 소프트웨어중에 데비안에서 사용할 수 있게 만들어진 소프트웨어가 있"
#~ "습니다. 이 소프트웨어는 데비안의 일부분이 아니지만, 표준 데비안 도구를 이"
#~ "용해 이 소프트웨어를 설치할 수 있습니다. 이 소프트웨어의 라이센스는 사용, "
#~ "수정 및 공유를 금지하고 있습니다."

#~ msgid ""
#~ "Some additional software has been made to work with Debian. Though this "
#~ "software is free, it depends on non-free software for its operation. This "
#~ "software is not a part of Debian, but standard Debian tools can be used "
#~ "to install it."
#~ msgstr ""
#~ "일부 추가 소프트웨어를 데비안에서 사용할 수 있습니다. 이 소프트웨어의 라이"
#~ "센스는 자유롭지만, 동작하려면 non-free 소프트웨어에 의존합니다. 이 소프트"
#~ "웨어는 데비안의 일부분이 아니지만, 표준 데비안 도구를 사용해 이 소프트웨어"
#~ "를 설치할 수 있습니다."

#~ msgid "Failed to access the Debian archive"
#~ msgstr "데비안 저장소에 접근 실패"

#~ msgid ""
#~ "While trying to access the debian archive using the information you "
#~ "provided, the Debian package management tool, apt, returned the following "
#~ "error. The questions will be asked again."
#~ msgstr ""
#~ "입력하신 정보를 이용해 데비안 아카이브에 접근하려고 시도했지만, 데비안 패"
#~ "키지 관리 프로그램 APT에서 다음 오류를 리턴했습니다. 질문들을 다시 물어보"
#~ "겠습니다."

#~ msgid "Use security updates from security.debian.org?"
#~ msgstr "security.debian.org로부터 보안 업데이트를 하시겠습니까?"

#~ msgid ""
#~ "Debian provides timely security updates via the website security.debian."
#~ "org. These updates may be tracked each time you upgrade your system. If "
#~ "you have a connection to the Internet, this is generally a good idea."
#~ msgstr ""
#~ "데비안은 그때그때 적절한 보안 업데이트를 http://security.debian.org/ 웹사"
#~ "이트를 통해서 제공합니다. 업그레이드할 때마다 이 업데이트를 하게 하시겠습"
#~ "니까?  보통 인터넷에 접근할 수 있다면, 업데이트하는 게 좋습니다."

#~ msgid "Cannot access security updates"
#~ msgstr "보안 업데이트에 접근할 수 없습니다."

#~ msgid ""
#~ "The security updates on security.debian.org couldn't be accessed, so "
#~ "those updates will not be made available to you at this time. You may "
#~ "want to investigate this later."
#~ msgstr ""
#~ "security.debian.org의 보안 업데이트에 접근할 수 없습니다. 지금은 이 업데이"
#~ "트를 사용할 수 없을 것입니다. 나중에 이 문제를 해결할 수 있습니다."

#~ msgid ""
#~ "Commented out entries for security.debian.org have been added to the "
#~ "bottom of the /etc/apt/sources.list file."
#~ msgstr ""
#~ "/etc/apt/sources.list 파일의 맨 아래부분에 주석 처리된 security.debian."
#~ "org 항목들을 추가했습니다."

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "This program will now walk you through the process of setting up your "
#~ "newly installed system. It will start with the basics -- time zone "
#~ "selection and adding a user, and then progress to installing additional "
#~ "software to tune this new Ubuntu system to your needs."
#~ msgstr ""
#~ "이 프로그램은 새로 설치한 시스템에 필요한 설정 과정들을 수행합니다. 기본적"
#~ "인 것부터 시작해서 -- 시간대 선택, 루트(root) 사용자의 암호 설정 및 사용"
#~ "자 추가, 새 데비안 시스템에 필요한 소프트웨어를 추가로 설치하는 과정까지 "
#~ "진행합니다."
